{
  "ceviklim": [
  {
    "question":"70 - 80 Desibel arası aşağıdakilerden hangi gruba girer?",
    "questionHead":"70 - 80 Desibel arası aşağıdakilerden hangi gruba girer?",
    "answerA":"AÇok Sessiz",
    "answerB":"BSessiz",
    "answerC":"COrta Derece Gürültü",
    "answerD":"DGürültülü",
    "answerE":"EÇok Gürültülü",
    "correctAnswer":"EÇok Gürültülü"
  },
  {
    "question":"Gürültü kirliliği günümüzde önemli bir sorundur. Buna göre 95 Desibel için aşağıdakilerden hangisi örnek verilebilir?",
    "questionHead":"Gürültü kirliliği günümüzde önemli bir sorundur. Buna göre 95 Desibel için aşağıdakilerden hangisi örnek verilebilir?",
    "answerA":"A500 metre yükseklikten uçan bir jet",
    "answerB":"BHava kompresörü",
    "answerC":"CBir işyeri",
    "answerD":"DAğır trafik",
    "answerE":"BHava kompresörü",
    "correctAnswer":"BHava kompresörü"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi yeni ve temiz enerji kaynakları arasında gösterilemez?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi yeni ve temiz enerji kaynakları arasında gösterilemez?",
    "answerA":"AJeotermal enerji",
    "answerB":"BKömür enerjisi",
    "answerC":"CBiyogaz",
    "answerD":"DRüzgar enerjisi",
    "answerE":"BKömür enerjisi",
    "correctAnswer":"BKömür enerjisi"
  },
  {
    "question":"Yapılan araştırmalara göre aşağıdakilerden hangisinde ekmek israf oranı daha fazladır?",
    "questionHead":"Yapılan araştırmalara göre aşağıdakilerden hangisinde ekmek israf oranı daha fazladır?",
    "answerA":"AFırındaki israf oranı",
    "answerB":"BEvlerdeki israf oranı",
    "answerC":"CÖğrenci yemekhanelerindeki israf oranı",
    "answerD":"DLokanta ve otellerdeki israf oranı",
    "answerE":"CÖğrenci yemekhanelerindeki israf oranı",
    "correctAnswer":"CÖğrenci yemekhanelerindeki israf oranı"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden israfın sebeplerden biri değildir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden israfın sebeplerden biri değildir?",
    "answerA":"AEğitimsizlik",
    "answerB":"BModanın ihtiyacın önüne geçmesi",
    "answerC":"Cİsrafı körükleyen reklamlar",
    "answerD":"DEkonomik zorluklar",
    "answerE":"DEkonomik zorluklar",
    "correctAnswer":"DEkonomik zorluklar"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisinin tarihi günümüze daha yakındır?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisinin tarihi günümüze daha yakındır?",
    "answerA":"AKyoto Protokolü",
    "answerB":"BStockholm Çerçeve Konferansı",
    "answerC":"CAkdeniz Eylem Planı",
    "answerD":"DDünya Sürdürülebilir Kalkınma Zirvesi",
    "answerE":"DDünya Sürdürülebilir Kalkınma Zirvesi",
    "correctAnswer":"DDünya Sürdürülebilir Kalkınma Zirvesi"
  },
  {
    "question":"Havanın içerisinde çeşitli maddeler vardır bunlar arasında en yüksek oranda bulunan gaz hangisidir?",
    "questionHead":"Havanın içerisinde çeşitli maddeler vardır bunlar arasında en yüksek oranda bulunan gaz hangisidir?",
    "answerA":"AOksijen",
    "answerB":"BKarbondioksit",
    "answerC":"CAzot",
    "answerD":"DSoygazlar",
    "answerE":"CAzot",
    "correctAnswer":"CAzot"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi hava kirliliğinin sebepleri arasında gösterilemez?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi hava kirliliğinin sebepleri arasında gösterilemez?",
    "answerA":"AEndüstrileşme",
    "answerB":"BMotorlu taşıtlar",
    "answerC":"CAtmosferik özellikler",
    "answerD":"DŞehirleşme ve konutların ısıtılması",
    "answerE":"EArkeolojik kazılar",
    "correctAnswer":"EArkeolojik kazılar"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi toprak kirliliğine neden olan faktörlerden değildir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi toprak kirliliğine neden olan faktörlerden değildir?",
    "answerA":"ASanayi Atıkları",
    "answerB":"BTarım İlaçları",
    "answerC":"CAkarsular",
    "answerD":"DKonutlar ve yerleşim birimleri",
    "answerE":"CAkarsular",
    "correctAnswer":"CAkarsular"
  },
  {
    "question":"70 - 80 Desibel arası aşağıdakilerden hangi gruba girer?",
    "questionHead":"70 - 80 Desibel arası aşağıdakilerden hangi gruba girer?",
    "answerA":"AÇok Sessiz",
    "answerB":"BSessiz",
    "answerC":"COrta Derece Gürültü",
    "answerD":"DGürültülü",
    "answerE":"EÇok Gürültülü",
    "correctAnswer":"EÇok Gürültülü"
  },
  {
    "question":"Gürültü kirliliği günümüzde önemli bir sorundur. Buna göre 95 Desibel için aşağıdakilerden hangisi örnek verilebilir?",
    "questionHead":"Gürültü kirliliği günümüzde önemli bir sorundur. Buna göre 95 Desibel için aşağıdakilerden hangisi örnek verilebilir?",
    "answerA":"A500 metre yükseklikten uçan bir jet",
    "answerB":"BHava kompresörü",
    "answerC":"CBir işyeri",
    "answerD":"DAğır trafik",
    "answerE":"EOrtalama bir ev",
    "correctAnswer":"BHava kompresörü"
  },
  {
    "question":"Yapılan araştırmalara göre aşağıdakilerden hangisinde ekmek israf oranı daha fazladır?",
    "questionHead":"Yapılan araştırmalara göre aşağıdakilerden hangisinde ekmek israf oranı daha fazladır?",
    "answerA":"AFırındaki israf oranı",
    "answerB":"BEvlerdeki israf oranı",
    "answerC":"CÖğrenci yemekhanelerindeki israf oranı",
    "answerD":"DLokanta ve otellerdeki israf oranı",
    "answerE":"EKurum yemekhanelerindeki israf oranı",
    "correctAnswer":"CÖğrenci yemekhanelerindeki israf oranı"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisinin tarihi günümüze daha yakındır?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisinin tarihi günümüze daha yakındır?",
    "answerA":"AKyoto Protokolü",
    "answerB":"BStockholm Çerçeve Konferansı",
    "answerC":"CAkdeniz Eylem Planı",
    "answerD":"DDünya Sürdürülebilir Kalkınma Zirvesi",
    "answerE":"EBM Bin Yıllık Kalkınma Zirvesi",
    "correctAnswer":"DDünya Sürdürülebilir Kalkınma Zirvesi"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi toprak kirliliğine neden olan faktörlerden değildir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi toprak kirliliğine neden olan faktörlerden değildir?",
    "answerA":"ASanayi Atıkları",
    "answerB":"BTarım İlaçları",
    "answerC":"CAkarsular",
    "answerD":"DKonutlar ve yerleşim birimleri",
    "answerE":"ETarımsal Depolamalar",
    "correctAnswer":"CAkarsular"
  },
  {
    "question":"İnsanların küresel iklim değişikliğine neden olan etkinlikleri arasında aşağıdaki şıklardan hangisi gösterilemez?",
    "questionHead":"İnsanların küresel iklim değişikliğine neden olan etkinlikleri arasında aşağıdaki şıklardan hangisi gösterilemez?",
    "answerA":"AŞehirleşme oranının artması",
    "answerB":"BRüzgar gücünden elektrik üretmesi",
    "answerC":"CTarlalarda yapay gübre kullanılması",
    "answerD":"DMotorlu taşıt kullanımının yaygınlaşması",
    "answerE":"E2",
    "correctAnswer":"BRüzgar gücünden elektrik üretmesi"
  },
  {
    "question":"Öngörülen iklim hedefi nedir?",
    "questionHead":"Öngörülen iklim hedefi nedir?",
    "answerA":"ABu yüzyılın sonunda küresel ısınmanın 5 dereceyi geçmemesi",
    "answerB":"BBu yüzyılın sonunda küresel ısınmanın 4 dereceyi geçmemesi",
    "answerC":"CBu yüzyılın sonunda küresel ısınmanın 3 dereceyi geçmemesi",
    "answerD":"DBu yüzyılın sonunda küresel ısınmanın 2 dereceyi geçmemesi",
    "answerE":"",
    "correctAnswer":"DBu yüzyılın sonunda küresel ısınmanın 2 dereceyi geçmemesi"
  },
  {
    "question":"Hangisi fosil yakıt değildir?",
    "questionHead":"Hangisi fosil yakıt değildir?",
    "answerA":"AKömür",
    "answerB":"BPetrol",
    "answerC":"CBiyokütle",
    "answerD":"DDoğalgaz",
    "answerE":"",
    "correctAnswer":"CBiyokütle"
  },
  {
    "question":"Sanayi Devrimi’nden bu yana, dünyanın sıcaklığı kaç derece artmıştır?",
    "questionHead":"Sanayi Devrimi’nden bu yana, dünyanın sıcaklığı kaç derece artmıştır?",
    "answerA":"A0.85",
    "answerB":"B1",
    "answerC":"C1.2",
    "answerD":"D1.8",
    "answerE":"",
    "correctAnswer":"C1.2"
  },
    {
      "question": "Aşağıdakilerden hangisi atmosferin katmanları arasında yer almaz?",
      "questionHead": "Aşağıdakilerden hangisi atmosferin katmanları arasında yer almaz?",
      "answerA": "AStratosfer",
      "answerB": "BTermosfer",
      "answerC": "CMezosfer",
      "answerD": "DBiyosfer",
      "answerE": "DBiyosfer",
      "correctAnswer": "DBiyosfer"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakilerden hangisi atmosferin yeryüzüne en yakın katmanıdır?",
      "questionHead": "Aşağıdakilerden hangisi atmosferin yeryüzüne en yakın katmanıdır?",
      "answerA": "AEkzosfer",
      "answerB": "BTroposfer",
      "answerC": "CStratosfer",
      "answerD": "DTermosfer",
      "answerE": "BTroposfer",
      "correctAnswer": "BTroposfer"
    },
    {
      "question": "Hava olayları atmosferin hangi katmanında meydana gelmektedir?",
      "questionHead": "Hava olayları atmosferin hangi katmanında meydana gelmektedir?",
      "answerA": "ATroposfer",
      "answerB": "BTermosfer",
      "answerC": "CMezosfer",
      "answerD": "DEkzosfer",
      "answerE": "ATroposfer",
      "correctAnswer": "ATroposfer"
    },
    {
      "question": "I- Troposfer II- Termosfer III- Mezosfer IV-Stratosfer  V- Ekzosfer Yukarıda atmosferin katmanları sırasıyla listelenmek istenmiştir. Listede iki katmanın yeri yanlış belirtilmiştir. Yanlış belirtilenlerden hangi ikisi yer değiştirirse katmanların sıralanışı doğru olacaktır?",
      "questionHead": "I- Troposfer II- Termosfer III- Mezosfer IV-Stratosfer  V- Ekzosfer Yukarıda atmosferin katmanları sırasıyla listelenmek istenmiştir. Listede iki katmanın yeri yanlış belirtilmiştir. Yanlış belirtilenlerden hangi ikisi yer değiştirirse katmanların sıralanışı doğru olacaktır?",
      "answerA": "AI ve III",
      "answerB": "BI ve II",
      "answerC": "CII ve IV",
      "answerD": "DIII ve V",
      "answerE": "CII ve IV",
      "correctAnswer": "CII ve IV"
    },
    {
      "question": "Yeryüzünün herhangi bir yerinde uzun yıllar boyunca gözlenen tüm hava koşullarının ortalama özelliklerinin yanı sıra, bu olayların yaşanma sıklıklarının zamansal dağılımlarının, gözlenen uç değerlerin, şiddetli olayların ve tüm değişkenlik çeşitlerinin bireşimi olarak tanımlanır. Yukarıda hangi kavram tanımlanmaktadır?",
      "questionHead": "Yeryüzünün herhangi bir yerinde uzun yıllar boyunca gözlenen tüm hava koşullarının ortalama özelliklerinin yanı sıra, bu olayların yaşanma sıklıklarının zamansal dağılımlarının, gözlenen uç değerlerin, şiddetli olayların ve tüm değişkenlik çeşitlerinin bireşimi olarak tanımlanır. Yukarıda hangi kavram tanımlanmaktadır?",
      "answerA": "ACoğrafya",
      "answerB": "BYerel yağışlar",
      "answerC": "CAtmosfer",
      "answerD": "DHava olayı",
      "answerE": "Eİklim",
      "correctAnswer": "Eİklim"
    },
    {
      "question": "“Aridite” kavramının tanımı aşağıdakilerden hangisinde doğru olarak verilmiştir?",
      "questionHead": "“Aridite” kavramının tanımı aşağıdakilerden hangisinde doğru olarak verilmiştir?",
      "answerA": "AÇok genel bir yaklaşımla, nedeni ne olursa olsun iklim koşullarındaki geniş ölçekli (küresel) ve önemli bölgesel ya da yerel etkileri bulunan, uzun süreli ve yavaş gelişen değişikliklerdir.",
      "answerB": "BTüm zaman ve alan ölçeklerinde iklimin ortalama durumundaki ve standart sapmalar ile uç olayların oluşumu gibi öteki istatistiklerindeki değişimlerdir.",
      "answerC": "CYeryüzünün herhangi bir yerinde egemen olan fiziki coğrafya denetçilerinin ve uzun süreli atmosfer dolaşımı düzeneklerinin oluşturduğu sürekli yağış ve nem açığı koşulları ya da hidroklimatolojik kuraklıktır.",
      "answerD": "DYerküreyi saran ve onun yaşanabilir bir gezegen olmasını sağlayan, çeşitli gazlardan oluşan gaz örtüsüdür.",
      "answerE": "CYeryüzünün herhangi bir yerinde egemen olan fiziki coğrafya denetçilerinin ve uzun süreli atmosfer dolaşımı düzeneklerinin oluşturduğu sürekli yağış ve nem açığı koşulları ya da hidroklimatolojik kuraklıktır.",
      "correctAnswer": "CYeryüzünün herhangi bir yerinde egemen olan fiziki coğrafya denetçilerinin ve uzun süreli atmosfer dolaşımı düzeneklerinin oluşturduğu sürekli yağış ve nem açığı koşulları ya da hidroklimatolojik kuraklıktır."
    },
    {
      "question": "Türkiye’nin aridite indisine göre aşağıdakilerden hangisi yanlıştır?",
      "questionHead": "Türkiye’nin aridite indisine göre aşağıdakilerden hangisi yanlıştır?",
      "answerA": "AYarıkurak ve kurakça-yarınemli araziler, ülke topraklarının yaklaşık % 30’unu kaplar.",
      "answerB": "BTürkiye’de çölleşmeye açık alan yoktur.",
      "answerC": "CTürkiye’de bazı bölgeler çölleşmeden etkilenebilir.",
      "answerD": "DTürkiye’de yarıkurak, kurakça-yarınemli ve nemlice-yarınemli bölge ve yöreler vardır.",
      "answerE": "BTürkiye’de çölleşmeye açık alan yoktur.",
      "correctAnswer": "BTürkiye’de çölleşmeye açık alan yoktur."
    },
    {
      "question": "1988 yılında Birleşmiş Milletler himayesinde Dünya Meteoroloji Örgütü (WMO) ve Birleşmiş Milletler Çevre Programı (UNEP) ortaklığında kurulan panel aşağıdakilerden hangisidir?",
      "questionHead": "1988 yılında Birleşmiş Milletler himayesinde Dünya Meteoroloji Örgütü (WMO) ve Birleşmiş Milletler Çevre Programı (UNEP) ortaklığında kurulan panel aşağıdakilerden hangisidir?",
      "answerA": "ABoşaltma Protokolü",
      "answerB": "BHükümetlerarası İklim Değişikliği Paneli (IPCC)",
      "answerC": "CÇevre Koruma Protokolü",
      "answerD": "DKyoto Protokolü",
      "answerE": "BHükümetlerarası İklim Değişikliği Paneli (IPCC)",
      "correctAnswer": "BHükümetlerarası İklim Değişikliği Paneli (IPCC)"
    },
    {
      "question": "Sanayi Devrimi’nden bu yana gerçekleşen karbondioksit (CO2) ve diğer sera gazı emisyonlarının atmosferde birikmesi sonucunda gezegenimizin yüzey sıcaklığının ortalama yaklaşık 1.2°C derece kadar artış göstermiş olduğu belirlenmiştir. IPCC raporları ve çeşitli araştırmalarda gezegenimizin yüzey sıcaklığının yüzyıl sonuna kadar en fazla kaç derece artış göstermesinin kabul edilebilir olacağı söylenebilir?",
      "questionHead": "Sanayi Devrimi’nden bu yana gerçekleşen karbondioksit (CO2) ve diğer sera gazı emisyonlarının atmosferde birikmesi sonucunda gezegenimizin yüzey sıcaklığının ortalama yaklaşık 1.2°C derece kadar artış göstermiş olduğu belirlenmiştir. IPCC raporları ve çeşitli araştırmalarda gezegenimizin yüzey sıcaklığının yüzyıl sonuna kadar en fazla kaç derece artış göstermesinin kabul edilebilir olacağı söylenebilir?",
      "answerA": "A2 °C",
      "answerB": "B3 °C",
      "answerC": "C4 °C",
      "answerD": "D5 °C",
      "answerE": "A2 °C",
      "correctAnswer": "A2 °C"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakilerden hangisi çevrenin kirlenmesine sebep olan durumlardan biri değildir?",
      "questionHead": "Aşağıdakilerden hangisi çevrenin kirlenmesine sebep olan durumlardan biri değildir?",
      "answerA": "AEndüstri devrimi ile beraber üretimin artması.",
      "answerB": "BDoğal kaynakların aşırı kullanımı.",
      "answerC": "COluşan zararlı atıkların çok büyük miktarlara ulaşması.",
      "answerD": "DŞehirlerin çok büyümesi.",
      "answerE": "ETasarruf tedbirlerinin başlatılması ve israfın önlenmeye çalışılması.",
      "correctAnswer": "ETasarruf tedbirlerinin başlatılması ve israfın önlenmeye çalışılması."
    }

]
}